川普再出手？ 傳美國將頒行政命令 限制中電信業

川普再出手？ 傳美國將頒行政命令 限制中電信業

〔財經頻道／綜合報導〕中國電信產品在世界各國屢遭抵制，有媒體報導，川普政府正準備發布行政命令，基於美國國家安全疑慮，限制中國國營電信公司在美國的營運。

《彭博》報導，有消息人士指出，雖然這項命令不會針對特定的中國電信公司，如華為、中興通訊或其他公司，也不會全面禁止特定企業在美國的產品銷售，但這項命令將會賦予美國商務部相當大的權力，檢視如中國等國家的企業相關產品及採購。

消息人士也透露，這項命令將在下個月提交給川普，雖然正值貿易戰敏感時機，但該人士指出，這項命令基於國安理由，而非經濟因素。

美國白宮國家安全會議發言人馬奇斯（Garrett Marquis）並未證實此事，僅表示美國正與其他盟友和夥伴努力削減5G及其他電信基礎建設的發展風險。通訊網路已經是社會的基礎，也建構了現代社會的各個面向，美國將會確保網路的安全和可靠性。

不斷有傳言美國將對中國電信公司展開新的行動，先前路透報導，川普考慮宣布「國家緊急狀態」來禁止中國企業在美銷售。